Это учебный пример кроссплатформенного, консольного приложения на Java Core со встроеннной СУБД Apache Derby, которое представляет собой систему управления библиотекой. В этом приложении показана работа с такими технологиями, как Java Core, модель ООП, JDBC API, Apache Derby SQL syntax и с некоторые другими.

Это приложение может:

1. Получать список книг, читателей.
2. Редактировать список книг и читателей:
    1. Расширять список книг и читателей.
    2. Удалять записи о книгах и читателях.
    3. Редактировать записи о книгах и читателях.
3. Производить выдачу книг.
4. Производить возврат книг (c проверкой необходимости взятия штрафа, за просроченную дату).
5. Узнать взятые книги определённого читаталя.
6. Показать читателей бравших определённую книгу.

Так же в приложении реализован специальный класс Validation, для валидации таких вводимых типов данных, как:

+ целочисленные
+ строковые
+ строковые, которые должны содержать валидную дату

Управление консольным меню осуществляется с помощью цифр, где так же происходит валидация на корретый ввод целочисленого числа и на существование пункта меню.